廢途牛牛 = ib 已同大家講（一堆禁止option )

您好，抱歉讓您久等了，因市場波動劇烈，即日起部分美股賣出方向的期權交易將變更為僅可平倉，買入方向的期權交易不受影響。名單如下：GME、PBI、AMC、BB、KODK、FUBO、DQ、VNET、BZUN、CSIQ、SPCE、BBBY、EXPR、BOIL、AAN、WDR、HOME、ENDP、OMI、SGMO、INO、SRNE、FIZZ、DDS、MAC、LGND、AMCX、SRG、GOGO、SPWR、AXDX, PSAC, REV, CRSR, MSGS, SONO, OSTK, BCO, CAR, MMYT, EGHT, DDD, IRBT, KNDI, CVNA, JWN, RKT, RXT, WKHS, UNIT, ABCB, MDRX, YELP, RVLV, EAT, BIG, MANU, MXL, GRWG, BLNK, CAKE, MSGE, MUR, REAL, FBP, CVA, EBIX, CFFN, SIMO, ARI, TUP, UCTT, EVER, VERI, CRTO, GRPN, CPE, NOK。請關注市況波動，謹慎評估賬戶風險。

推

係咪解可以long唔可以short?

呢個更加理解唔到
連cover sc都唔比？

咪係，我有貨開sc根本就無風險

FT俾買嗎？

好簡單，姐係佢個system design 時根本無考慮到Cover sc 既情況

佢真係當成兩個Separated 既position，各自既margin required 同埋collateral level 係幾多

爆升果時800 call 一開市會經常有人出999買
如果成交左會令到個系統崩潰
佢會叫你追加保證金 Covered 都爆倉

總之千祈唔好 short call
Covered 係唔上唔落先玩架

不過諗落又唔係真係無風險
因為就算我short call時真係有貨，我都可以之後賣咗d貨佢㗎嘛

系統block唔比賣咪得囉
CS你option level唔夠都識block限死你cover啦....

想玩option只有cfd

Cfd比你贏咁多 佢認唔認數 呢個就後話

你試下落單 如果ok 我轉會

此post已完

星期五iB買到

正股option唔撚識分?

ib正股都買唔到

岩。有ib做過coved call都知
Eg買股俾20%margin. Covercall 跟交易所俾10% margin
本身佢就唔係收足正股全數再cover call 唔收margin
而且佢交俾交易所條margin數都唔係逐個position計
不過其實我覺得券商禁期權無問題。始終期權就係margin acct 所有position都係margin trading撈埋計
禁唔俾買正股先係問題

dklm 我上星期五問佢係咪trade得 option 先入錢

仲有邊間可以即日開戶trade option？

SC可以買

渣打？

Charles Schwab

原文連結:

心得:
reddit整理的券商名單，大家日後也許用得到。有些券商在原文有複數資料連結，我這篇
只各挑一個連結做代表。當然， 因為是外國人工整理的，所以會有疏漏。這裡列的是"曾"
限制交易，部分券商後來已放寬或恢復交易。

第一組:不只曾限制特定股票交易，還說謊或自鳴得意
Robinhood

Interactive Brokers

第二組:曾限制交易
E-Toro

E-Trade

Ally

Merrill Edge

IG Broker

Trade Republic

Webull (原文作者說介於第二組和第三組之間，因為有提到中介機構但沒講清楚這是不是
唯一的理由)

第三組:曾限制交易，但有公開說明是因為中介機構因素
Freetrade

M1 Finance

Trading212

Tastyworks

Stash

TD Ameritrade (原文作者說放在這裡是因為只有限制融資和選擇權，沒限制用現金買進
股票)

第四組:沒限制
多數加拿大券商 (Questrade, Qtrade, Disnat, BMO, HSBC, RBC, TD…)
多數歐洲券商 (Swissquote, TradeStation, Degiro, Revolut)
Fidelity
Vanguard
WealthSimple
Schwab (但有拉高保證金)
You Invest (JP Morgan/Chase)

Wells Fargo (但有命令理財顧問不能談論GameStop)
Nordnet
Citibank

頭先富途牛好似改翻可以long 但唔可以short